稱中港刑法一致 鄭若驊被轟無恥

稱中港刑法一致 鄭若驊被轟無恥

【本報訊】港版國安法引起侵蝕香港人權自由巨大憂慮，聲稱不知道立法具體條文的律政司長鄭若驊重申，只有一小部份人有機會違反法律，而中國刑法與香港刑法基本原則一致，包括無罪假定等。資深大律師反駁鄭說法無恥，兩套法律大相逕庭，從過往內地針對維權人士案例可見一斑。

鄭若驊昨早出席電台節目時說，小部份人可能違反國安法，但又稱有很多人嘗試危害國家安全，故需要立法。屢被問及。。。。。。。。。。。機構一旦架設後香港機構的角色等，鄭多次稱不知道具體條文，現時按大原則解說。她亦不敢猜測是否設追溯期，指香港和大陸的法律原則上一般不設追溯期，但亦有少數例外。

鄭若驊昨指只有小部份人可能違反國安法，但又稱有很多人企圖危害國安。

梁家傑：內地法制為鬥爭工具

相關新聞：17區議會促撤惡法

她又表示，中國行成文法、香港行普通法，兩者制度上不同，但當談到國家安全原則，不論是成文法或普通法地區原則都會一致，成文法地區不等於沒有法治。她又說，中國。。。。。。。。。。。。法律制度有好大分別。資深大律師梁家傑斥鄭若驊說法無恥，本港法律是保障個人人權及規管公權力，但內地法制則偏向成為鬥爭工具，從譚作人、劉曉波等異見分子案例都有迹可尋。梁家傑認為鄭變相將法制間建構的防火牆拆除，後果堪虞。

特首林鄭月娥則在社交網站發文稱，恒生指數周五收市時更創三個月。。。。。。。。。。。放心落戶香港」。網民回應說：「成個中國經濟冧晒，國家都要畀錢托住香港。」

■記者袁楚雙、張雅婷

正情話係咪無罪推正都唔係重要

直情話係咪無罪推定都唔係重要

呢條垃圾只係識工程合約，識撚刑事咩，Rule of Law 基本精神都唔知識唔識啦 工程界既恥辱

SOJ如此低質，到後年終審法院首席法官一職由一個升唔到SC嘅人去接任，香港司法唔死都唔得啦

Alvin Yeung快啲出嚟回應啦

聲稱不知道立法具體條文的律政司長鄭若驊重申，只有一小部份人有機會違反法律?

===============

究竟幾ON9先講得出